<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
	<nitf xmlns="" xmlns:xsi="" xsi:schemaLocation="">
	<head>
		<title>Juventus tem acordo para que Thiago Motta assuma o time na próxima temporada, diz jornal</title>
		<docdata>
			<date.issue>Sun, 07 Apr 2024 18:55:29 -0000</date.issue>
			<doc.copyright>Oglobo Brasil</doc.copyright>
		</docdata>
	</head>
	<body>
		<body.content>Clubes de outros países e o também italiano Milan monitoram o treinador, atual quarto colocado no Campeonato Italiano com o modesto Bologna A Juventus, da Itália, vai encerrando mais uma temporada muito abaixo do esperado para a recentemente nove vezes campeã italiano seguido. Envolvida em um profundo escândalo de má gestão, o time espera terminar entre os três primeiros colocados nesta edição do Calcio — o que garante uma vaga direta na fase de grupos da Liga dos Campeões —, mas já tem um planejamento encaminhado para a próxima temporada. Turquia: Fenerbahçe disputa clássico pela Supercopa com time juvenil como protesto Dança das cadeiras: Lampard é favorito para ser o novo técnico da seleção do Canadá, diz jornal Com a saída do atual treinador, Massimiliano Allegri, praticamente certa em junho, o clube está em busca de um novo nome para a função e teria conversas adiantadas com o brasileiro Thiago Motta, que faz campanha de destaque na atual temporada com o modesto Bologna, atual quarto colocado no Campeonato Italiano, logo atrás da própria Juventus. Segundo o jornal italiano Calcio Mercatto, Cristiano Giuntoli, atual diretor esportivo da Juventus, já teria feito “um acordo de princípio entre as partes”, como meio de garantir Thiago Motta no comando do clube para a próxima temporada, dado o assédio de outros clubes europeus — entre eles o também italiano Milan — sobre o brasileiro. Técnicos do Flamengo: de Jorge Jesus a Tite Este é apenas o terceiro trabalho do brasileiro como treinador, tendo dirigido os também italianos Genoa e Spezia, além de uma passagem pelas categorias de base do PSG, clube pelo qual se aposentou como jogador, em 2018. Como jogador, Motta, que nunca jogou no Brasil (embora tenha atuado pela seleção de base) e é naturalizado italiano, foi revelado pelo Barcelona e atuou por times como Inter de Milão e Atlético de Madri. Com 58 pontos na classificação do Italiano (somente um atrás da Juventus), o Bologna, de Motta, vive grande fase na competição, com oito vitórias nas últimas dez partidas. Neste domingo, o time empatou fora de casa sem gols com o Frosinone. O Bologna volta a campo no próximo domingo, quando recebe o Monza. A Juventus joga ainda neste domingo, contra a Fiorentina, em casa.</body.content>
	</body>
</nitf>